In de tussentijd, hoe zit het met de jongens?
We hebben ze bij de eerste clang gezien van de wapens, draaide als het ware in stenen figuren, met open mond, allemaal aantrekkelijk met uitgestrekte armen naar Peter; en we keren terug naar hen als hun mond dichtbij, en hun armen vallen op hun zij.
Het pandemonium daarboven is bijna net zo plotseling gestopt als dat het ontstond, voorbijgegaan als een woest windstoot; maar zij weten dat zij in het voorbijgaan hun hebben bepaald lot.
Welke kant had gewonnen?
De piraten, gretig luisterend naar de monden van de bomen, hoorden het vraag gesteld door elke jongen, en helaas, ze hoorden ook het antwoord van Peter.
